[
   {
      "question" : "¿En qué parte de San José encontramos la escultura “La Chola” de Manuel Vargas?",
      "answers" : [
         "En el Parque Central",
         "En la Avenida Central",
         "En el Parque Morazán",
         "En la Plaza de la Cultura"
      ],
      "correctAnswer" : "2"


   },
   {
      "question" : "¿En qué provincia se encuentra el Parque Nacional Corcovado?",
      "answers" : [
         "En Guanacaste",
         "En Limón",
         "En Puntarenas",
         "En Heredia"
      ],
      "correctAnswer" : "3"
   },
   {
      "question" : "¿Qué evento histórico tuvo lugar el 20 de marzo de 1856?",
      "answers" : [
         "La Batalla de Santa Rosa",
         "La abolición del ejército",
         "Sufragio femenino",
         "La Batalla de Rivas"
      ],
      "correctAnswer" : "1"
   },
   {
      "question" : "¿Cuál fue el Presidente de la República de Costa Rica nominado al Premio Nobel de la Paz?",
      "answers" : [
         "Rafael Angel Calderón Guardia",
         "Carlos Alvarado Quesada",
         "José Figueres Ferrer",
         "Óscar Arias Sánchez"
      ],
      "correctAnswer" : "1"
   },
   {
      "question" : "¿Quién compuso el Himno Nacional de Costa Rica?",
      "answers" : [
         "José María Zeledón Brenes",
         "Cristian Gómez Vargas",
         "Manuel María Gutiérrez Flores",
         "Lucio Battisti"
      ],
      "correctAnswer" : "3"
   },
   {
      "question" : "¿Cuál es el Ave Nacional de Costa Rica?",
      "answers" : [
         "El pecho amarillo",
         "El colibrí",
         "El yigüirro",
         "El quetzal"
      ],
      "correctAnswer" : "3"
   },
   {
      "question" : "¿Cuál de los siguientes NO es un Símbolo Nacional de Costa Rica?",
      "answers" : [
         "La Carreta",
         "La Antorcha",
         "El Manatí",
         "La Fuente de la Hispanidad"
      ],
      "correctAnswer" : "4"
   },
   {
      "question" : "¿En qué provincia se encuentra el Volcán Irazú?",
      "answers" : [
         "En Guanacaste",
         "En Cartago",
         "En Puntarenas",
         "En San José"
      ],
      "correctAnswer" : "2"
   },
   {
      "question" : "¿En qué fecha se da la Independencia de Costa Rica?",
      "answers" : [
         "15 de setiembre de 1821",
         "15 de setiembre de 1502",
         "15 de setiembre de 1912",
         "15 de setiembre de 1991"
      ],
      "correctAnswer" : "1"
   },
   {
      "question" : "¿En cual Copa del Mundo Costa Rica llegó por primera vez a la fase octavos de final?",
      "answers" : [
         "Brasil 2014",
         "Alemania 2006",
         "Italia 1990",
         "Corea - Japon 2002"
      ],
      "correctAnswer" : "3"
   },
   {
      "question" : "¿En cual Copa del Mundo Costa Rica llegó por primera vez a la fase cuartos de final?",
      "answers" : [
         "Brasil 2014",
         "Alemania 2006",
         "Italia 1990",
         "Corea - Japon 2002"
      ],
      "correctAnswer" : "1"
   }
]